 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : dérivation (4)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

Suite à une épidémie dans une région, le nombre de personnes malades $t$ jours après l'apparition des premiers cas est modélisé par

\[f(t) = 45t^2 - t^3 \:\text{pour tout }\:t\: \text{appartenant à}\: [0~;~45].\]

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Déterminer le nombre de personnes malades prévu par ce modèle au bout de $20$ jours.\\
\item Montrer que, pour tout $t$ appartenant à [0~;~45], $f'(t) = 3t(30 - t)$.\\
\item Déterminer le signe de $f'(t)$ sur [0~;~45].\\
\item Dresser le tableau de variation de $f$ sur l'intervalle [0~;~45].\\
\item Déterminer le jour où le nombre de personnes malades est maximal durant cette période de $45$ jours et préciser le nombre de personnes malades ce jour-là.
\end{enumerate}

\end{document}

